【港人菲製毒案】返港服刑須符五條件 港菲協定生效後從未獲批

四名港人於菲律賓捲入製毒案，經兩年審訊終有判決。今早菲律賓法庭宣布，四人藏毒罪成，被判終身監禁及罰款500萬比索（折約港幣74萬元），但製毒罪不成立。四名港人及家屬聞判決後，情緒激動。四人的代表律師Jeffery指，如家屬決定上訴，會盡力協助；倘若上訴失敗，為四人申請回港服刑或是一個可行做法。

香港與菲律賓於2002年6月已簽訂移交被判刑人的協定，惟協定生效至今，從未有任何在菲律賓囚禁的香港永久性居民被移返香港繼續服刑。
由於四名港人及其家屬正在研究判詞，考慮是否上訴，故暫時未可申請回港服刑。但倘若四人決定不再上訴或上訴失敗，終身監禁為最終判決，四人可提出返港服刑。根據香港的《移交被判刑人士條例》，香港與菲律賓可根據兩地於2002年6月簽署的移交被判刑人士簽定雙邊協定，安排四名港人返港繼續服刑，但必須符合以下五項條件：

1. 被判刑人在菲律賓被裁定的罪行，在接收方（即香港）的法律亦構成刑事罪行；
2. 倘香港是接收方，被判刑人是香港永久性居民或與特別行政區有密切的聯 繫；
3. 判決已屬最終判決，且在移交方（即菲律賓）再無任何的進一步訴訟；
4. 被判刑人所受刑罰屬監禁、拘留、或其自由在任何機構以任何其他形式被剝奪，刑期為：(i)終身；(ii) 因心智上無行為能力而無確定刑期；或(iii) 固定刑期而於要求移交時尚須服刑最少一年；
5. 移交方、接收方及被判刑人均同意移交。

《條例》1997生效至今共114名被判刑人士獲返港服刑

保安局回覆指，自《條例》（香港法例第513章）於1997年6月生效以來，特區政府共接獲286宗在其他地區被判刑港人欲移返香港繼續服刑的申請。截至2018年11月，共有114名被判刑人士被移返香港繼續服刑，其中包括4名、29名、3名及78名分別在澳洲、泰國、美國及澳門特區被判刑的港人。

從未有在菲囚禁港人獲批 港府正處理７宗申請

而政府現正處理7宗在菲律賓被判刑港人欲移返本港繼續服刑的申請。七名申請人年齡介乎45至70歲，分別在菲律賓被判囚25年至終身監禁。7人的移交申請於2002至2012年期間經中國大使館轉介至特區政府，特區政府至今仍等待菲律賓政府的文件及會否同意移交的答覆。

自從689後，賓佬點會睇得起你腥港人

如果泰國運毒案牙朗認罪....係咪可以返香港

16年都唔覆你，吹咩

有做>抵死
冇做>去埋啲生蕃國家,抵死

用係邊好？救華為？

判囚25年嘅犯分分鐘都差唔多坐完。。。